Construction d'un \textbf{trifolium}.
\begin{enumerate}
  \item On va construire un rectangle $OACB$ tel que $OA=4$~cm et
        $OB=5$~cm~:
        \begin{enumerate}
          \item Construire deux droites perpendiculaires en $O$ (voir l'exercice précédent).
          \item Tracer un cercle de centre $O$ et de rayon $4\,\text{cm}$ et choisir $A$ un point d'intersection de ce cercle avec une des deux droites.
          \item Recommencer l'opération avec un cercle de centre $O$ et de rayon $5\,\text{cm}$~: nommer $B$ une intersection avec l'autre droite.
          \item Tracer la perpendiculaire à $(OA)$ passant par $A$ et la perpendiculaire à $(OB)$ passant par $B$~; ces deux droites se coupent en $C$.
          \item Tracer le rectangle $OACB$ ainsi obtenu.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Les diagonales du rectangle $OACB$ se coupent en $D$ (outil \textsf{Intersection}).
          \item Tracer le cercle $(c)$ de centre $D$ et qui passe par $A$.
          \item \label{trifoliumq3} Choisir un point $M$ sur le cercle
                $(c)$.
          \item Construire la droite $(d)$, perpendiculaire à la droite $(DB)$ passant par $M$.
        \end{enumerate}
  \item \begin{enumerate}
          \item Le cercle de centre $M$ et de rayon $OM$ coupe la droite
                $(d)$ en deux points $T$ et $N$.
          \item Marquer en rouge les points $T$ et $N$.
          \item Activer la trace des points $T$ et $N$. Faire bouger le point $M$.
        \end{enumerate}
\end{enumerate}